\section{Απαιτήσεις Εφαρμογής σε Δεδομένα}

H βάση που σχεδιάζουμε στοχεύει στην αποθήκευση δεδομένων, με σκοπό την παροχή υπηρεσιών υψηλής ποιότητας στους χρήστες. Παρακάτω παρουσιάζονται κάποιες απαιτήσεις σε όγκο δεδομένων σχετικά με τη βάση.

\begin{enumerate}[wide=0pt, listparindent=1.25em, parsep=0pt]
  \item Αριθμός εστιατρίων, καφέ, μπαρ και γενικότερα καταστημάτων εστίασης, που υπάρχουν περίπου στη Θεσσαλονίκη
  
  \vspace{1.2em}
  Πραγματοποιώντας μία έρευνα online~\cite{numberOfRestaurants}, βρήκαμε ότι σε πόλεις με αριθμό κατοίκων περίπου το μισό της Θεσσαλονίκης, ο αριθμός καταστημάτων ανέρχεται στα 400, ενώ σε πόλεις όπως το Τόκιο αριθμούμε περί τα 150.000 καταστήματα. Λαμβάνοντας υπόψιν τα δεδομένα αυτά, εκτιμούμε ότι η Θεσσαλονίκη είναι αρκετά λογικό να έχει περίπου 15.000 χιλιάδες καταστήματα, τα οποία προφέρουν φαγητά ή/και ποτά.
  \vspace{1.2em}
  \item Αριθμός αντικειμένων που  έχει περίπου το μέσο μενού
  
  \vspace{1.2em}
  Ύστερα από μία μικρή έρευνα σε μενού καταστημάτων της Θεσσαλονίκης~\cite{numberOfMenuItems}, υποθέτουμε ότι ο μέσος αριθμός φαγητών και ποτών που προσφέρει ένα κατάστημα είναι 30 αντικείμενα.
  \vspace{1.2em}
  \item Αριθμός συστατικών που υπάρχουν περίπου σε κάθε πιάτο και κάθε ποτό
  
  \vspace{1.2em}
  Υποθέτουμε ότι ένα μέσο πιάτο έχει περίπου 7-8 συστατικά, ενώ κάθε ποτό έχει 2-4 συστατικά.
  \vspace{1.2em}
  \item Ποσοστό επί του συνόλου που είναι λογικό να χρησιμοποιεί μια τέτοια εφαρμογή
  
  \vspace{1.2em}
  Για να προσδιορίσουμε αυτό το ποσοστό, υποθέτουμε ότι η εφαρμογή μας έχει προωθηθεί και έχει αποκτήσει υπόσταση ως ευρέως χρησιμοποιούμενη. Έτσι, ένα ποσοστό με εύρος 5-10\% είναι λογικό να χρησιμοποιεί την εφαρμογή μας, όταν σχεδιάζει το ταξίδι του στο εξωτερικό.
\end{enumerate}